---
title: "真正的自由"
date: 2017-10-08T22:57:31+08:00
hiddenFromHomePage: true
tags: 
- 作文
---

“生命诚可贵，爱情价更高，若为自由故，两者皆可抛。”匈牙利诗人裴多菲这首著名的诗阐述了生命、爱情和自由对一个人的意义。对于一个人来说，如果没有自由，那么生命与爱情便是没有夹渣的。由此可见，自由对一个人来说是十分重要的。但是，真正的自由，并不意味着想做什么就做什么。

<!--more-->

有些人曲解了自由的含义，把自由理解为“放纵”“为所欲为”的同义词，打着自由的旗号来掩盖自己的陋行。有的同学说：老是被老师家长管着，不能做自己想做的事情，一点都不自由。但从实际情况来看，只有很少数人有自律的能力。如果没人管，恐怕会从早玩到晚。对于大多数人来说，如果放任“自由”下去，为所欲为，最终的结果只会是一事无成，反而让自己不自由。

因此，我们不应该盲目的追求无限制的“自由”，真正的自由需要规则。“一旦离开了规则，每个人都自由行事，结果将是每个人都得不到真正的自由。”互联网给人们沟通交流带来了便利，每个人都可以在互联网上自由发声。但有些不法分子却宣传所谓的“网络自由”，在互联网上恶意抹黑他人，不为自己的言论负责，甚至教唆青少年自杀，策划恐怖袭击。其实互联网与现实生活是一样的，乍一看网络审查是限制互联网自由的。事实上网络审查保护了网络自由，就如同法律保护每个人的自由一样。有规则时，每个人的自由是减少的。但是规则能保证群体权利最大化，它能防止你的自由遭到别人的破坏。如果每个人都随心所欲，那么每个人都会失去真正的自由。美国保护人民持有和携带武器的自由，却剥夺了其他生命的自由。干涉他人自由的自由不是真正的自由。

自由从人类文明诞生的一刻就存在了，我们对于自由的认识与理解也在不断完善。每个人都向往着自由，但是真正的自由与“放纵”“为所欲为”不同，真正的自由伴随着“责任”。能自律，讲规则，才能够享受真正的自由。